<resources>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="spin_title">分段选择</string>

    <string name="font_blue">蓝色</string>
    <string name="font_green">绿色</string>
    <string name="font_red">红色</string>

    <string name="tab_menu_alert">提醒</string>
    <string name="tab_menu_profile">信息</string>
    <string name="tab_menu_pay">我的</string>
    <string name="tab_menu_setting">设置</string>

    <string name="app_name">UIWidgetsApp</string>
    <string name="textview_name">这是textview的演示</string>
    <string name="edit_ctl_btn">取值显示</string>
    <string name="name1">万里长城</string>
    <string name="name2">桂林山水</string>
    <string name="name3">北京故宫</string>
    <string name="name4">杭州西湖</string>
    <string name="name5">苏州园林</string>
    <string name="name6">安徽黄山</string>
    <string name="name7">长江三峡</string>
    <string name="name8">台湾日月潭</string>
    <string name="name9">避暑山庄</string>
    <string name="name10">秦兵马俑</string>
    <string name="cont1">万里长城是古代中国在不同时期为抵御塞北游牧部落联盟侵袭而修筑的规模浩大的军事工程的统称。长城东西绵延上万华里，因此又称作万里长城。现存的长城遗迹主要为始建于14世纪的明长城，西起嘉峪关，东至辽东虎山，全长8851.8公里，平均高6至7米、宽4至5米。长城是我国古代劳动人民创造的伟大的奇迹，是中国悠久历史的见证。它与天安门，兵马俑一起被世人视为中国的象征。同时，长城于1987年12月被列为世界文化遗产。</string>
    <string name="cont2">桂林是一座文化古城。两千多年的历史，使它具有丰厚的文化底蕴。秦始皇统一国家，统一思想后，设置桂林郡，开凿灵渠，沟通湘江和漓江。桂林从此便成为南通海域，北达中原的重镇。宋代以后，它一直是广西政治、经济、文化的中心，号称“西南会府”，直到新中国建立。在漫长的岁月里，桂林的奇山秀水吸引着无数的文人墨客，使他们写下了许多脍炙人口的诗篇和文章，刻下了两千余件石刻和壁书，另外，历史还在这里留下了许多古迹遗址。这些独特的人文景观，使桂林得到了“游山如读史，看山如观画”的赞美。</string>
    <string name="cont3">历代宫殿都“象天立宫”以表示君权“受命于天”。由于君为天子，天子的宫殿如同天帝居住的“紫宫”禁地，故名紫禁城。故宫始建于明永乐四年(1406年),永乐十八年(1420年)建成。历经明清两个朝代24个皇帝。故宫规模宏大，占地72万平方米，建筑面积15万多平方米，有房屋9999间，是世界上最大最完整的古代宫殿建筑群。为了突出帝王至高无上的权威，故宫有一条贯穿宫城南北的中轴线，在这条中轴线上，按照“前朝后寝”的古制，布置着帝王发号施令，象征政权中心的三大殿(太和殿，中和殿，保和殿)和帝后居住的后三宫(乾清宫，交泰殿，坤宁宫)。在其内廷部分(乾清门以北)，左右各形成一条以太上皇居住的宫殿---宁寿宫，和以太妃居住的宫殿---慈寿宫为中心的次要轴线，这两条次要轴线又和外朝以太和门为中兴，与左边的文华殿，右边的武英殿相呼应。两条次要轴线和中央轴线之间，有斋宫及养心殿，其后即为嫔妃居住的东西六宫。出于防御的需要，这些宫殿建筑的外围筑有高达10米的宫墙，四角有角楼，外有护城河。</string>
    <string name="cont4">西湖处处有胜景，历史上除有“钱塘十景”、“西湖十八景”之外，是南宋定名的“西湖十景”和1985年评出的“新西湖十景”和2007年评出三评十景。在以西湖为中心的60平方公理的园林风景区内，分布着主在风景名胜40多处，重点文物古迹30多处。概括起来西湖风景主要以一湖、二峰、三泉、四寺、五山、六园、七洞、八墓、九溪、十景为胜。</string>
    <string name="cont5">苏州园林的历史可上溯至公元前6世纪春秋时吴王的园囿，私家园林最早见于记载的是东晋(4世纪)的辟疆园，历代造园兴盛，名园日多。明清时期，苏州成为中国最繁华的地区之一，私家园林遍布古城内外.16--18世纪全盛时期，苏州有园林200余处，保存尚好的有数十处，并因此使苏州素有“人间天堂”的美誉。</string>
    <string name="cont6">黄山集名山之长。泰山之雄伟，华山之险峻，衡山之烟云，庐山之瀑，雁荡山之巧石，峨嵋山之秀丽，黄山无不兼而有之。明代旅行家、地理学家 徐霞客两游黄山，赞叹说：“登黄山天下无山，观止矣！”又留“五岳归来不看山，黄山归来不看岳”的美誉。更有“天下第一奇山”之称。</string>
    <string name="cont7">长江三峡，地灵人杰，是中国古文化的发源地之一，著名的大溪文化，在历史的长河中闪耀着奇光异彩；孕育了中国伟大的爱国诗人屈原和千古名女王昭君；青山碧水，曾留下李白、白居易、刘禹锡、范成大、欧阳修、苏轼、陆游等诗圣文豪的足迹，留下了许多千古传颂的诗章；大峡深谷，曾是三国古战场，是无数英雄豪杰驰骋用武之地；这里还有许多著名的名胜古迹，白帝城、黄陵庙、南津关……它们同这里的山水风光交相辉映，名扬四海。</string>
    <string name="cont8">日月潭是台湾的“天池”，湖周35公里，水域9平方公里多，为全省最大的天然湖泊，也是全国少数著名的高山湖泊之一。其地环湖皆山，湖水澄碧，湖中有天然小岛浮现，圆若明珠，形成“青山拥碧水，明潭抱绿珠”的美丽景观。清人曾作霖说它是“山中有水水中山，山自凌空水自闲”；陈书游湖，也说是“但觉水环山以外，居然山在水之中”。环潭一带地方古称水沙连，分属南投县鱼池乡，是高山族曹族人的聚居地。日月潭凭着“万山丛中，突现明潭”的奇景而成为宝岛诸胜之冠，驰名于五洲四海。</string>
    <string name="cont9">避暑山庄是清代皇帝夏日避暑和处理政务的场所，为中国著名的古代帝王宫苑，始建于公元1703年(康熙四十二年)，建成于乾隆五十五年，历时87年。避暑山庄占地564万平方米，环绕山庄蜿蜒起伏的宫墙长达万米，是中国现存最大的古典皇家园林。相当于颐和园的两倍，有八个北海公园那么大。与北京紫禁城相比，避暑山庄以朴素淡雅的山村野趣为格调，取自然山水之本色，吸收江南塞北之风光，成为中国现存占地最大的古代帝王宫苑。</string>
    <string name="cont10">秦陵兵马俑位于陕西省西安市临潼区东5公里处的骊山北麓，是中国历史上第一个皇帝秦始皇（公元前259年～前210年）陵墓的陪葬坑，被称为世界第八大奇迹之一。秦始皇兵马俑陪葬坑，是世界最大的地下军事博物馆。在兵马俑一号坑址上建成的拱形展厅，设立了“秦始皇陵兵马俑博物馆”，向中外广大旅游者开放。</string>
</resources>
